<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.3.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-05-17T03:14:28-04:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><entry><title type="html">十月十九夜 塘朗</title><link href="http://localhost:4000/2020/10/19/%E5%8D%81%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%A4%9C-%E5%A1%98%E6%9C%97.html" rel="alternate" type="text/html" title="十月十九夜 塘朗" /><published>2020-10-19T00:00:00-04:00</published><updated>2020-10-19T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/10/19/%E5%8D%81%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%A4%9C%20%E5%A1%98%E6%9C%97</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/10/19/%E5%8D%81%E6%9C%88%E5%8D%81%E4%B9%9D%E5%A4%9C-%E5%A1%98%E6%9C%97.html"><![CDATA[<p>“上次听Joni Mitchell的Blue，一对疲惫的扁平足摸索着深圳大学总医院的路。一种天性的、探索式的情绪，在催汗的湿气和无趣的大沙河间时起时落。”
似乎我以什么样的方式去评价某地，某地便以并无二样的方式呈现于我作回应。当然，这其中的因果先后是值得一个意识良好者的质疑的。午夜时分那些难看的酒相、散落的塑料瓜皮…欲望器官里捕捉到的、认定的污秽，是难免留存下来的。然而，一些心态上的细微变化（发生于时间与时间之间的、情理之中而意识良好者们只得后知后觉的变化）又多多少少能影响那些偏执的。正是这样的不足挂齿的变化，突然间使得胸腔里对塘朗生出一种生活的无限热忱。我的评断在那晚获得回应。
Oct 19晚，循着音乐去了。
果然是广场舞。
桌子，平白地冒出来，无数排老头麻将。学生，麻辣烫，时尚国度，男女老少。美丽并无化身于此，我想。轻蔑也并无降临于此，我又想。那些高饱和度的小吃店铺依旧邋遢，但唯一阻止我去走进他们的仅仅是刹那间过于亲密以致隐隐中诡异的市井气而已。对一股陈臭我深深地、深深地感到归属，一种后生的“学究的”习气也难以洗濯的腐性。意识中我同样明白这市井气终究是陌生的、排他的地狱。
突然间狗给车碾死，无数张亲昵、猥琐的脸上困惑、谑笑…那个小女孩，我们是否期待着彼此谴责的神情？男人用脚把尸体挪到了路边。
我自然地感到害怕，打算出村走去医院那条敞路，却又食髓知味地拐进了略暗的小道。
全然失去了目的，人只无意识地穿行于无序的、浪漫的动态之间：
白色的灯；有人在跳绳。
楼上铁笼子似的设施里健身教练在推销；一条懒惰的白狗惊现在车尾处。</p>]]></content><author><name>Ruwei</name></author><summary type="html"><![CDATA[“上次听Joni Mitchell的Blue，一对疲惫的扁平足摸索着深圳大学总医院的路。一种天性的、探索式的情绪，在催汗的湿气和无趣的大沙河间时起时落。” 似乎我以什么样的方式去评价某地，某地便以并无二样的方式呈现于我作回应。当然，这其中的因果先后是值得一个意识良好者的质疑的。午夜时分那些难看的酒相、散落的塑料瓜皮…欲望器官里捕捉到的、认定的污秽，是难免留存下来的。然而，一些心态上的细微变化（发生于时间与时间之间的、情理之中而意识良好者们只得后知后觉的变化）又多多少少能影响那些偏执的。正是这样的不足挂齿的变化，突然间使得胸腔里对塘朗生出一种生活的无限热忱。我的评断在那晚获得回应。 Oct 19晚，循着音乐去了。 果然是广场舞。 桌子，平白地冒出来，无数排老头麻将。学生，麻辣烫，时尚国度，男女老少。美丽并无化身于此，我想。轻蔑也并无降临于此，我又想。那些高饱和度的小吃店铺依旧邋遢，但唯一阻止我去走进他们的仅仅是刹那间过于亲密以致隐隐中诡异的市井气而已。对一股陈臭我深深地、深深地感到归属，一种后生的“学究的”习气也难以洗濯的腐性。意识中我同样明白这市井气终究是陌生的、排他的地狱。 突然间狗给车碾死，无数张亲昵、猥琐的脸上困惑、谑笑…那个小女孩，我们是否期待着彼此谴责的神情？男人用脚把尸体挪到了路边。 我自然地感到害怕，打算出村走去医院那条敞路，却又食髓知味地拐进了略暗的小道。 全然失去了目的，人只无意识地穿行于无序的、浪漫的动态之间： 白色的灯；有人在跳绳。 楼上铁笼子似的设施里健身教练在推销；一条懒惰的白狗惊现在车尾处。]]></summary></entry><entry><title type="html">Loss Pt2</title><link href="http://localhost:4000/2020/08/11/Loss-Pt2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Loss Pt2" /><published>2020-08-11T00:00:00-04:00</published><updated>2020-08-11T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/08/11/Loss-Pt2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/08/11/Loss-Pt2.html"><![CDATA[<p>A conversation with a distanced once-best friend over his loss of grandfather.</p>

<p>我穿过餐厅，发现后院已经搭上了两顶灰篷子了。隐隐有丧歌的声音传过来，使我有些怅然。</p>

<p>源：真快啊。哎。</p>

<p>我：对，癌症就是这样。</p>

<p>源：我昨天在医院看他，还似乎有好转呢。他还要把盐水拿掉，回家。</p>

<p>我：回家就不好了呀。</p>

<p>源：嗯。</p>

<p>我：其实……我有预兆。大概一周前吧，我来你们家拿芦荟。门是半掩着的，我推开发现你爷爷一个人在里面躺着，脸色枯黄，粥挂在嘴边，说话不清。</p>

<p>源：对，他几乎不能说话了，只是在喉咙里作出声音罢了。</p>

<p>源：他是知道自己癌症后才这样，那件事情对他转变很大。之前，对就是那天他做检查，我们还一起买菜呢。之后他就总是躺着了。</p>

<p>我：哦，这样。</p>

<p>源：也是你爷爷去世一周前，我还见到他了，经过我家门口，问要不要载我去见你。</p>

<p>我：哦，这样吗……</p>

<p>我：他也走的真快。也是在医院，最后要回家。最后回家了大概三天。他几乎不能说话最后。</p>

<p>我：你有见到你爷爷最后一面么？</p>

<p>源：没有。他是5点多去世的，我们6点多接到的电话。</p>

<p>我：你爷爷最后说了什么吗？你最后一次见他时候。</p>

<p>源：他一直作声音，但是不清楚。他一直在叫我名字。</p>

<p>我：我亲眼看着爷爷去世。爷爷最后什么也没说，我们都希望他说些什么。大概不能说了吧。</p>

<p>（三年前，我的祖父是盯着天花板去世的，这一直使我认为死亡最终给人的是无限的恐惧和痛苦，如此浩大致使死亡之人难以抱有牵挂。也因此我倾向去鄙视所谓烈士精神。）</p>

<p>我：你知道你爷爷是哪个部位的癌吗？
源：我不是特别清楚。</p>

<p>我：我一开始也不太了解。但是几年后得知是哪个部位，突然觉得很多事情说得通了。</p>

<p>源：他一开始检查是肝癌。后来……也不知道，反正他们说是复合原因，貌似他脚上还有颗肿瘤，我高中时候做的手术。</p>

<p>源：他真的就是得知癌症那一天才大变的，我们之前还一起买菜哩……</p>

<p>我：怪不得啊……最近一年我总觉得和他交流很少了。经过时很难说上话。</p>

<p>我：我去你家拿芦荟那时候，他在看电视，貌似是什么抗日剧。</p>

<p>源：可能吧。我陪他看过，其实他也不是真的看。他没事做。癌症之前还能到处逛逛。</p>

<p>我：我认为他们这一代人被剥夺了很多东西。我奶奶不能识字，中风之后就几乎干不了什么事情。</p>

<p>源：对，他们似乎总在做一样的事。我外公总是下地干活，大热天也去。</p>

<p>我：哎……</p>

<p>我：你有很烦这丧乐吗？你看看这些大棚子，我真讨厌。他们总是一死人就来大张旗鼓，像是作秀一样。爷爷去世的时候也是。</p>

<p>源：确实有些恼人。</p>

<p>我：今天你会很无聊的，接下来两天也很麻烦。</p>

<p>源：我没有特别悲伤。</p>

<p>我：我当时也是。可能早有预感，悲伤被各种复杂的情绪冲淡了。我几乎没有哭。我奶奶哭的像个泪人。</p>

<p>源：嗯，我也只是眼眶有些痛。</p>

<p>我：你看过加缪的局外人吗？</p>

<p>源：嗯。</p>

<p>我：那天不能进行任何娱乐，我真的特别无聊。当时老房子三年没去住了，待着我总有些不习惯。我也不烦告诉你，晚上我一个人偷偷地玩狼人杀。</p>

<p>源：我倒是无聊惯了，手机里并没有游戏。我可以过去的。而且我也难为情去娱乐。</p>

<p>源：没有人替你分担吗？</p>

<p>我：没有……虽然他们都在。</p>

<p>我：一种悲伤的情绪覆盖了所有人。尽管我是悲伤的，内心却着实有一种难以沟通的无聊。也许当时我休息的房间里也有别人，我的感觉却是一个人。</p>

<p>当回顾这段对话，我很诧异我们是如何转接到下一个话题的。但关于各自的爷爷似乎就聊了这些。</p>]]></content><author><name>Ruwei</name></author><summary type="html"><![CDATA[A conversation with a distanced once-best friend over his loss of grandfather.]]></summary></entry><entry><title type="html">Two Stories</title><link href="http://localhost:4000/2020/07/14/two-Stories.html" rel="alternate" type="text/html" title="Two Stories" /><published>2020-07-14T00:00:00-04:00</published><updated>2020-07-14T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/07/14/two-Stories</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/07/14/two-Stories.html"><![CDATA[<p>Years since our family’s migration, my home street had become home to prostitutes. It gives more context to when a-hey died, is a great peep into what then China was like, and the shame and desirability of sexuality for a teenager in that context.</p>

<p>街道就像丛林。人在钢铁里狼奔豕突，几乎没有一天不被鲁莽、血性的同类们惊吓到。镇上的一侧曝尸荒野一事，更是拓宽了我对人的所能浅薄的认识。</p>

<p>可是人类的聚落又势必维持一种单调性的平和，起码在表面上。阿黑被撞死的石子马路两侧，上世纪的disco舞厅还在没日没夜地服务同一帮人，老年人聚在一起聊他们喜欢的事。我很喜欢他们中总是有人想要显示自己的知识和在这个群体里的权力，摆出一副执拗的神态和语气。因为这一群人的谈话从不交心，我自顾自地判断多年的共同经验剥夺了他们其他层次的共鸣。不过近来街道上足疗产业的发展，让我担心这种单调性的平和被缓缓搅动。</p>

<p>我为这些生机勃勃的足疗店所着迷。无形的手把春笋般的她们配置到这里，很快形成了垄断性竞争。白天，她们保持和老人们有限的交流。晚上，当路灯亮起约一个时辰，健谈的老人逐渐在街上散去，便有嫖客们鱼贯而出，敲过一个又一个盒子大的足疗店。我说垄断性竞争，因为她们几乎是同质的……店门开着时，能看见无聊的电视节目和快滑落的墙纸；关着时，玻璃上红色的贴字间隐约露出女人的裸体。嫖客则多是黝黑的外地打工仔，许有欲盖弥彰的鬼祟老头，至少我只见过一次。</p>

<p>我似乎总是坐在无人光顾的卡哇伊门口，暗暗盼望着一场史无前有的飓风来袭。我观察，且思考。对那个老头来说，我算是什么呢？一个道德的观察者、一个无言的威胁者。他敲门又不敢敲门，回去又匀速地踱回来；从他惊慌又故作镇定的神态里我获取了无上的快感，这种无需道出的，理所当然的，居人之上的权力，为我在橙色路灯下劲享。</p>

<p>一天晚上，又是这样的时辰，风似乎比平时更令人醉熏些。我注意到附近的水果店空荡荡的，亮着朦胧的白灯。一个穿着淡色连衣裙的长发女人，纤瘦的腰，从两分钟前明明没人的店里走出来，泼了一盆水。店本身是非常可疑的，但这女人不同于这时刻其他的工作者，给人清丽脱俗的印象。我竟然忍不住把视线挪开了。这是我下意识对，于我产生性吸引的女性的反应。我见过太多自恋者，陶醉于自己优越的长相和与之而来的特权。内心憎恶她们较他人过多的权益，我决定不给予她们我的认可，也因此鄙视被性吸引的自己。</p>

<p>约过了一刻钟，有三个民工来敲了她的门。他们是略显忐忑的，我心里笑着他们，居然还要成群结队。但这无法掩饰我心里升起的丝丝不安。</p>

<p>又过了两分钟，我无奈地看着那盏白灯，陷入了一种难以释解的憎愤。那个狭小的、陈旧的空间，曾经居住着我的朋友，我们以前一起去看过河。可是，是这样吗？我只是窥觎美好的存在被占有吧。这么说我还是克服不了自己的兽性吗？</p>

<p>我不停地下意识地丑化他们。我的大脑在告诉我他们是道德破败的，他们的外表也是……我在做什么呢，他们不是与我平等的么？等等，道德又是什么呢？他们的行为，除了导致我的痛苦外，还有什么错呢？我为什么痛苦？那女人怎么又不是自愿的，她又如何高尚值得我为她辩护？她不是懒惰的，低智的，堕落的？</p>

<p>幸好民工没有呆多久。价钱上窘迫了么，我笑。我又侥幸什么呢，我笑。他们有这个权力，只要他们有了钱，他们随时可以回来。我恨的便是他们的权力么，这份我也有的权力？他们现在正在走向下一个场所，他们不会停止，可我也不会在意。只要不是她的，我想……</p>

<p>这时那个恐怖的想法萌生了，像鬼魂一样缠绕着我。我也有这个权力，为什么我不行使我的？这时我突然被放置在黑暗的路口，成为了道德的被观察者，成为了无言的被威胁者。跨过去么？跨过去，我就同那些民工一样不在乎，我就拥有真正的力量。可是跨过去，我就与自己的信念背道而驰，在欲望中成为鲁莽、血性的野兽。刺探的眼睛，焦灼的眉间，绷紧的心弦，我意识到自己无可救药地成为了那个鬼祟的老头。有人在看我吗？！</p>

<p>我打开了水果店的门，如同打开了潘多拉的魔盒。女人望见我，有些惊异。而我的神情突然放松了，得到了久违的释然——她很丑。</p>

<p>（2）</p>

<p>我频繁听见T君的事情，是从初中开始的。那时虽然我从S地搬到了Y地，却还保留了许多S地的联系。T君就是我常能从S地的同学处听见的这样一位神人。据说他总是考第一，无法被任何东西难倒，长得像猴子，走路喜欢作投篮动作。</p>

<p>高中时候有幸进入同一所学校，许有碰面，但从不确定是否就是传说过的他，因此没有相认过。实际上社交媒体上也没有联系。不过近来居然有这样一个萍水相逢的女生，要我帮忙给他捎一个消息。</p>

<p>于我推测，她势必在我的高中联系甚少，至于只能拜托我的境界，这时候拒绝在道义上缺乏说服力。她来我父亲的公司，似乎是在他麾下有过实习，也因此对我有很自然的亲近感。这种亲近感，加之她的微笑与诚恳（甚至有些微微口吃），居然产生了性的张力，使我眩目，处在一个主动渴望帮助她的境地。于是我很自然地接受了她的请求，并有所保留地顺从了她的调情。</p>

<p>我惊异地得知她是一个工厂保安，每天工作十二小时。而这也是因为她的学历仅是中专。尽管如此，她一再表达自己对重新接受教育的渴望，以及透露出她没能继续学业是出于外部条件因素。这些自然没有阻止我接受她的好意，甚至产生了一些想要帮助她的热情。当她自己梦想去法国打工的时候，我，不像平时那样质问此计划的可能性，直接提议了一起学习法语。</p>

<p>她说，好啊，你学习好，顺便可以做我老师，你做我老师好了。</p>

<p>这无疑是非常满足我的虚荣心的。当晚，怀有对她的假想，我非常认真地连上了两节课。为感谢我表现出的奉献精神，她决定送给我一个护身符。</p>

<p>她说，本仙女送给你的东西可以保佑你哦，你看美国这么乱。</p>

<p>这无疑是令人兴奋的。我很自然地决定第二天晚上等待下班时间接受她的馈赠。不过略微令人扫兴的是，她同样决定给予T君一样的待遇，让我把礼物转交给他，还说如果他不收下就硬塞给他。考虑到她的深情即将会转移于我，我还是采取了一种积极的态度。</p>

<p>第二天下班时候，我准时到了，却迎接了一个幻想的死亡。我看见那个浮肿的身影渐渐靠近，注视之下才明白那是她。身着过大的保安服，她作为女性的特征被剥夺了，我能看见的只是那张棕色的大脸上，一只眼睛半睁半闭着。我突然明白，我的大脑刻意回避了那些信号，去相信她的美貌；可是当我从这个幻想里醒过来，这一切都显得无比滑稽。</p>

<p>我又怎么滑稽了呢？我不是向来厌烦那些美艳的无病呻吟者，因为她们的可怜不是可怜，而是楚楚可怜？我不是向来反对美貌者拥有更多的权益？我又怎么不能好好对待这个真正的可怜人？我又凭什么说她可怜？我们是平等的……可我们势必是不同世界的人。当作朋友，我的大脑补了一句。哦，我真为自己羞愧！可我又是谁呢，佛祖吗？</p>

<p>我们一时都沉默了。我以为她意识到了我的纠结，想说什么又不知道怎么开口；结果她说，我们一起去给你的护身符编个绳吧。这样，我就上了她的电瓶车。我们往S地的街道上开去。</p>

<p>我从没想过我要坐她的电瓶车。在我不久前编织的叙述里我是走着送她回去的。抱着依然试图帮助她的心情，我开口对她用法语问好: “Comment ca va?”</p>

<p>“对，我只上了中专。”她说。</p>

<p>“……我对你说法语，你告诉我怎么回答？”</p>

<p>“我没有男朋友。”她说。</p>

<p>尴尬中，我把这段失败的沟通归结于电瓶车上的风。不过很快她就告诉我她听力衰弱的事实。这自然解释了很多事情，她的听力怎么适合接受普通教育呢……事实上，她的右耳已经完全失聪了。</p>

<p>逐渐到了人多的地方，我忍不住地头皮发麻。S地有不少亲戚朋友，他们要是看见了作何想法呢？可我又为何耻于与她同行？抱着这样正义的心理，我陪她走进了奶茶店坐下，一直盯着她臃肿的保安服。</p>

<p>由于不便，她在路上说话不算多。进了店，她居然还想付奶茶钱。这时歉意才缠绕上我。她总是大哥哥大哥哥地叫，请问、拜托、谢谢这样地请求，对我很是谦卑。我又怎么值得她如此尊重地对待呢？我只是答应帮她捎了个消息而已。不管怎么说，我们是同辈啊……</p>

<p>店里有几对男女在游戏，嘈杂一片。我们在一个角落里坐下，她开始编绳，对我笑笑，让我玩会儿手机，就一声也不吭了。我凑近她，她才勉强作答，可她身上的气味使我无法克制地排斥。我渐渐地放弃了交流。</p>

<p>只听见旁边一桌的女孩对男孩讲：“你为什么觉得我可爱啊？我觉得我一点也不可爱。”</p>

<p>我好奇地探看了她的长相，觉得她的言论十分造作。不久，那个女孩又旁若无人地被逗笑了。她在三个男孩子之间畅所欲言，她不需要思考自己怎样说话才得体，男孩们为难自己只为取悦那个普普通通的女孩。</p>

<p>“你们说是这么说，倒是给我找一个啊！”女孩说。</p>

<p>我猜那三个男孩心里一定是咒骂着，懊恼着。可他们继续扯些无关的事，他们为了这个女孩到底能做多少妥协呢？</p>

<p>这时候我又把目光回到她的身上。她抬过头看了看我，挤出难看的笑。保安制服的侧面，有蓝天和白云。想在法国流浪，这就是她的梦想吗？中专学历，一点计划也没有，甚至还是个聋子，她要怎样学法语呢？我笑了，几乎眼泪都要笑出来。</p>

<p>“你知道吗？小学的F校长是我的恩人。没有他我就上不了小学呢。那一刻起他就是我的英雄了。”她低着头说。“你知道他住在哪吗？能带我去吗，大哥哥？”</p>

<p>我又怎么能拒绝呢，我笑。</p>

<p>绳编好了。我起身准备带她去认识F校长家。</p>

<p>“你回去戴上一定给我拍张照哦。”她如是说。</p>

<p>“嗯。”这时候我看见转弯处一个熟识的叔叔。“我觉得，今天晚了，要不然下次再去吧，校长家？”</p>

<p>“嗯，你就带我认识一下，我下次可以自己去的。”</p>

<p>“可是……好吧，前面有一个叔叔坐着，我不想让他看见我。其实校长家很近的，就在……”</p>

<p>“可是你马上就去美国了，看不看见没事的吧。”她说道，眼里是不可欺骗的真诚。</p>

<p>就这样，我下了决心带她走过了那个转弯处。对叔叔问了个好，却不好意思看进他的眼睛。</p>

<p>我们在校长家楼下停下，分别。我慢慢走进街道的丛林中，然后越跑越远，越跑越远，这样就不用面对自己的愧疚和不安了。</p>

<p>与B君聊起此事的时候，他告诉我，其实F君把所有S地的联系全部删了。</p>

<p>“他一直看不起我们。”据他说。</p>

<p>这样啊，这样就说的通了。她的自卑，她的欲言又止，甚至不接受也要塞给他么。后来听说她曾因爱情跳河自杀，是为了F君么？不，是家庭、是生活、是一切的集合。她经历着些什么啊？</p>

<p>F君和我又岂不相同？我又何尝不是个轻蔑者呢。我抛弃老街，我愤世嫉俗，甚至还以为自己能超越性欲，能为平等作出贡献。这世上有多少人在经受她的苦难呢？有多少瞎子，聋子，哑巴，智障，丑八怪，他们生活在我们这些“正常人”选择看不见的边缘，他们势必给帮助者的生活带来诸多痛苦，势必破灭某些人宏大的盛世图景？</p>

<p>我又如何不是冷眼旁观者……可我又能怎么做……</p>]]></content><author><name>Ruwei</name></author><summary type="html"><![CDATA[Years since our family’s migration, my home street had become home to prostitutes. It gives more context to when a-hey died, is a great peep into what then China was like, and the shame and desirability of sexuality for a teenager in that context.]]></summary></entry><entry><title type="html">The Doors</title><link href="http://localhost:4000/2020/04/02/the-Doors.html" rel="alternate" type="text/html" title="The Doors" /><published>2020-04-02T00:00:00-04:00</published><updated>2020-04-02T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/04/02/the-Doors</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/04/02/the-Doors.html"><![CDATA[<p>Covid took a break. I was graduating high school, and diehard beatles fan. Every class became a music appreciation class.</p>

<p>豆瓣上有对The Doors及其深度和诗意的评价，我入神地随着音乐看了一节课。我发现自己嫉妒Jim Morrison的诗人气质，有人将其与福柯冲击力的文字相论，令我对The Doors歌曲所试图表达的含义有了更深兴趣。</p>

<p>我最早听The Doors就是从Jim的吟诗An American Prayer, 除了文字上的惊羡上，更对他朗诵时的神秘感所吸引。一方面，他的个人魅力、把控群众心理的自如让我感到天性竞争的不悦。另一方面，他的词如一扇开向即死、致幻、狂喜的逝去等杂糅情感的大门，让我对音乐的欣赏产生了思考。</p>

<p>The Doors的键盘让我非常惊羡。不过，他们的音乐，起码目前对我来讲，并没有到出神入化的地步。Jim本身并不通乐理，有人这么提议说，我们无需对他如此崇拜，并同比海子，气质上独特无疑，可深入分析其实“拘泥于青春年少时的懵懂而缺乏实际的深度”。</p>

<p>这段话对我来说更适用于披头士的。同于1967年的Sgt. Pepper, 在旋律上实在悦耳至极。我甚至崇拜John Lennon为神。在观看对The Doors的评论时，我其实心里有些幼稚的保留，觉得他们再怎样也不可能胜过披头士。然而客观上讲，披头士在词意的遣造上不曾有如The Doors的深度，或在专辑整体叙事上也没有达到Pink Floyd甚至The Who的水准。</p>

<p>总结性地讲，今天自修课开的小差让我对音乐的多维度欣赏产生了兴趣。没有哪种音乐是绝对地更优的，因此音乐的多样化很重要。这源自于在豆瓣上看到的诗意性的音乐解读。这里可以分享一下。
https://music.douban.com/review/1063492/#comments
“时光飞逝，不舍昼夜，每一个人都在不停地从出生走向死亡。我们奔跑，逃避，在恐惧中绝望地哭泣，但都无济于事，人们永远无法逃脱死亡的阴影，于是我们开始在这道阴影下面及时行乐，挖掘财宝，不停地掠夺，攫取，征服……快！青春已逝，来日无多，让我们夜夜狂欢，疯狂做爱，高潮迭起；让我们去寻找一个爱人的怀抱与温存，但这一切也无非是另一种锁链和谎言。当一切结束时只剩下无尽的空虚，人们如何才能够突破生死与认知的疆界和局限，达到他的彼岸世界？渺小的人类在广大的时空和宇宙里绝望而不懈地挣扎，探索，焦虑地寻找着那扇通向彼岸的大门，寻找着他想要的答案……”</p>

<p>同时，我对深入的、系统性的分析更有了兴趣。深处有一个我非常想从神经学理论上解释为什么披头士的音乐比别的乐队都牛，尽管这可能不是真的。也许有一天我们都必须摒弃心中的神祇，狂热和不理性的拥簇。想毕1970年的God中，那个褪去虫壳，重审自己的John Lennon表达的也是这个意思吧。</p>]]></content><author><name>Ruwei</name></author><summary type="html"><![CDATA[Covid took a break. I was graduating high school, and diehard beatles fan. Every class became a music appreciation class.]]></summary></entry><entry><title type="html">Loss Pt1</title><link href="http://localhost:4000/2019/04/19/loss-Pt1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Loss Pt1" /><published>2019-04-19T00:00:00-04:00</published><updated>2019-04-19T00:00:00-04:00</updated><id>http://localhost:4000/2019/04/19/loss-Pt1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2019/04/19/loss-Pt1.html"><![CDATA[<p>I went off school only to learn grandma’s dog had died to an accident. That made me think about whether a dog has soul and what loss actually means.</p>

<p>“阿黑死了。”
听到这个消息我瞬间一怵，不知道说什么好。
“阿黑是被车撞死的。奶奶好难过。”
嗯，毕竟没有人教狗不要横穿马路。不牵绳子是我们的错。
我似乎很难想到合适的话说来安慰奶奶。</p>

<p>说阿黑么，老早还是街上的流浪狗，喜欢在医院对面的油条摊晃荡。说巧不巧这一晃荡到了我姐姐脚底下。那时候的他毛色黑亮，在狗中也属眉清目秀。
“罪过啊啊，来喫点油条”。
她是不顾奶奶反对，把狗带到了老家。</p>

<p>这样一来倒好了，家里人是不喜欢养狗的，单纯没空。姐姐白天要上班，晚上也不住老家————最后狗还是奶奶养着。老人家吃饭剥一个马兰头一句十三点。话是这么说着，训狗一点没闲着。很快奶奶一根扫帚让阿黑认了主人。我大概会习惯：奶奶夕阳下一声叱喝，那回笼的狗仓皇奔走。</p>

<p>我每个星期回一次家，阿黑似乎就在长大一点。不过在它到了我腰长的时候，就逐渐往丑的方面发展了。它的毛本来是黑色的，现在局部性地发白，一片一片的给人脏兮兮的感觉。阿昊说，这是奶奶老是给她喂人食。我不禁笑话起来，奶奶几年以来自己走路都成问题，对阿黑不是随意打发还能怎么样呢？</p>

<p>我对阿黑并没有什么说得上来的感觉。要是有，恐怕也是厌烦。她小的时候很是可爱，像缠人的小女生一样一只绕着你转，惹人开心；可仔细一想，我甚至没有用手抚摸过她————我觉得她脏，从开始就没有接受她。</p>

<p>慢慢的我感知阿黑开始讨厌我。我一直相信狗的生命灵性，我想她看出我是什么态度了。恐怕她不可能忘记我。讽刺地，我在特定时刻感到些些害怕，尤其当她停止嬉闹突然开始驻着盯着我的时候。我直看见她的眼睛，黑黑的，有点像人。还小的时候特别怕狗，我从没这样看过狗不抗拒的眼睛。这让我坐立不安，让我感到草粒般磕碜的狭隘。</p>

<p>“阿黑是从阿秋理发店跑过来，跑得太快，被车撞死的。”</p>

<p>奶奶当时是什么心情呢？阿黑的死态是怎样呢？我心里净剩了愧疚，对阿黑，莫名地也对奶奶。还有……</p>

<p>为什么生命就这样没有了呢？……我想，也是在这里，在这条街上，第一个抱过我的人糖尿病死了，卖肉的爷爷去世了，阿豪的爷爷不在了，我的爷爷也去了。</p>

<p>我很少去悼念这些曾经鲜活的人，自认为是一个抬头向前看的积极者，但是这一刻我也抑制不住悲念。我的奶奶又一个人了。</p>]]></content><author><name>Ruwei</name></author><summary type="html"><![CDATA[I went off school only to learn grandma’s dog had died to an accident. That made me think about whether a dog has soul and what loss actually means.]]></summary></entry></feed>